我正式宣佈雙十節係慶祝辛亥革命，非中華民國國慶

原本早兩日開POST講過與台灣人同行慶祝國慶，不過見無乜人推就由佢(點知尋日又見到有巴打開個POST)
睇到有人講台灣獨派唔鍾意中華民國(我曾經都咁樣諗過，不過有論點講中華民國國號嘅用處同埋台灣好多中華民國膠，不過呢度唔討論)
既然有爭議，就唔好慶祝中華民國拎中華民國旗，而係拎雙十旗

代表我哋係紀念辛亥革命而且無出現國民黨標誌，費撚事俾而家個國民黨韓国魚拉埋嚟鳩UP
同埋要舉就舉埋民進黨嘅黨旗，以表示感謝蔡英文喺香港問題上表示嘅支持

推

舉雙十旗至少可以令到更多人好奇到底代表啲咩

舉埋鐵拳無敵張相
三民主義

舉十八星旗？

Push

同意，唔好幫國民黨做勢

都可以

唔舉旗
但可以舉 孫中山 張相
十月十日
全城 鐵拳無敵

AGGER，孫大炮，啊，唔係，係國父！
支那狗好多都會認佢做國父

十八星代表到遍地開花
唔係香港內，係全中國

支持十十幫台灣做勢
上次人地幫我地
今次一定要做返D野
踢撚走韓狗

我之前留咗言，好開心終於見到有人講呢個問題

p牌要推

同意
我地係紀念辛亥革命
承先賢之志燃革命之火
主題係爭取民主自由
唔係幫台灣國慶
btw 10月10係星期四
號召力比較細
建議集會算
可以上台講下辛亥革命史/其他民主革命

呢個禮拜日做??

真係唔撚明仲有成三十%台灣人會支持隻垃圾
當然有唔少係國民黨膠

留言應該無乜連登仔會逐個睇
所以開POST先有啲機會推上嚟

香港十八區

雙十正日係禮拜四
我諗做都係單純和理非，但最重要係表示支持民進黨同紀念革命先士

已簽，不過啱啱通過台灣旅行法，相信正式建交又近一大步

6區慶祝雙十國慶 ?

順便臨時立法會!

都話唔係「國慶」啦

睇標題啦

推
慶辛亥革命"特殊意義"大D
雖然都唔CARE D 做乜都驚共產黨嬲嘅人
但係自稱係慶辛亥革命而唔係民國國慶
班人應該會易D接受

武昌起義建立中華民國
已於1927年被國民黨推翻

但星期四喎，叫唔叫到咁多人呀？？

Agger，講革命，可以順便印埋毛主席語錄
造反有理，革命無罪

人唔使太多嘅，之前睇平日和理非都有幾千人，都係和平感謝下支持香港嘅台灣人
BTW問題係有無人會申請集會

武昌起義唔係孫中山及同盟會策動

舉袁世凱，黎元洪就差唔多

係，後來出嚟搶功勞
不過我覺得孫中山張相又無乜所謂

屌 怕咩
十八星旗無人知你做咩

袁世凱隻畜牲都舉佢根本為權先幫革命派
BTW我覺得就唔好咁深入，單純紀念雙十同感謝民進黨就夠

國旗唔同黨旗
完

無袁世凱迫清帝退位，民國都出唔到世

顛覆對北洋政府的論述 - 李怡

《1927：民國之死》

辛亥革命後，從1912年中華民國北京政府成立，到1928年被國民黨北伐軍推翻，歷時17年。國民黨南京政府稱之為「北洋軍閥政府」。其後勝利者書寫的歷史，就對失敗者任意抹黑，令人們一提起北洋軍閥統治，就是一派昏暗。1949年後中國大陸仍然延續這種定性，無論是課本、書籍、影視，北洋政府就脫不了「妖魔化」形象。

近日，旅美中國作家余杰出版了一本書《1927：民國之死》，書中顛覆過去所有關於北洋時期的論述。

書中據史料展示，民國北京政府時期已有三權分立之結構、多黨競爭之格局、各級選舉之實踐、地方自治之嘗試，以及公民自由之保障。北洋時期這17年間，中國的政治、經濟、文化、教育等各領域均有長足進步，而1927年北洋政府被國民黨軍武力推翻，即意味中華民國已死。北洋時代的「舊軍閥」們，比起國民黨時代的「新軍閥」，離文明世界更近。北洋政府廣納文化精英，如同群星璀璨，「短暫但蓬勃的自由氛圍一度在中國大地上欣欣向榮」。

國民黨1924年在南方改組成列寧式的政黨，實行以黨領軍、以黨領政和黨員對中央絕對服從的制度，以此為基礎率軍北伐，毀滅了一個具自由民主法治雛形的北京民國政府，取而代之的是「另一個中華民國」，即中華民國南京政府，這個政府拋棄了民國北京政府之法統，國旗、國歌均被變更。南京政府實行的五院制，國會和最高法院都有名無實。此後22年，國民黨政權腐敗無能，坐視農村經濟凋敝，又與城市新興資產階級爲敵，雖然對日抗戰有功，最終仍丟掉中國大陸。

循著余杰的書寫，我找到了大陸在2012年有學者寫了一篇長文，也有類似論述。這篇文章是河北大學馬列教研部教授王鐵群寫的，題目是：《民國北京政府時期是中國民主社會的開端》，他認為北洋政府這17年是20世紀中國最民主的時期。

所謂「軍閥混戰」，實是北洋派三大軍閥角逐中央政府權力，導致輪流主政，但沒有影響百姓生活，不像國共內戰時整個中華大地的傷筋動骨。

民國北京政府的總統和國會均由選舉產生。第一屆國會選舉在1913年初，登記選民4千3百萬人，佔全國人口10%，這個選舉起點比之任何西方國家的起點都高。1913年10月6日，中國進行了第一次總統選舉，由759名眾議員用無記名投票選出袁世凱當第一任中華民國總統。

後來袁世凱稱帝，也被後世妖魔化。他的「帝」是君主立憲的「帝」，絕非君主專制的「帝」。當時，國會的議題非常明確，就是更改國體，推行君主立憲。1915年11月各省國民代表大會陸續舉行國體投票。倡導君主立憲的不少是知識精英、民主人士。其實，君主立憲制、共和立憲制，核心是立憲，有沒有君主不是重點。後來某些不受憲法約制的獨裁者的權力實際上已遠遠超過了袁世凱甚至超過了以往的皇帝。

民國北京政府時期建立並認真實行三權分立制度。例如1917年5月，總理段祺瑞提出參戰案，遭國會抵制。總統黎元洪在國會的強勢下解除了段祺瑞的職務。顯然，那時的國會並非「橡皮圖章」，而是真正起到了監督政府、制約權力的作用。

民國北京政府實行地方自治。即地方官員不由中央任命，而是在制定地方憲法的基礎上，由當地公民普選產生，並劃分中央與地方的財權與事權。

1920年至1925年，中國各地掀起聯省自治運動，社會精英在報刊上發表大量關於聯邦制的文章。民國北京政府是中國大陸言論自由最寬鬆的時期，大量獨立媒體如《京報》、《新青年》、《語絲》、《晨報》的言論都很大膽到位，正是這種百家爭鳴局面，催生了新文化運動。

民國北京政府時期，公民所享有的結社自由是中國歷史上最充分的。許多在民政部立案或沒有立案的政黨都不受限制。

P 牌推。同國父connect 唔洗考慮太多臺灣唔同政見。大家都係打倒腐敗極權

孫中山呢條仆街壞事做盡

完全變咗赤共

你喺咪比國民黨洗撚咗腦？

只喺你無知囉

要一直錯落去?

國你老母父

你喺邊個「國」呀屌你？

雙十係咁樣慶祝架

屌我明顯唔撚鍾意孫中山啦
問題係全中国，中國大部分人都當佢國父，草命先士

台灣都有藍絲愛國撚架

記住屌啲群眾 同 媒體無知

即係印青天白日滿地紅地唔印青天白日滿地紅？

青天白日滿地紅 等於 反共剿匪

無其他旗代替到

不過多數人當左係
可能因為顏值間題

孫中山 話晒都靚仔過 毛匪同習維尼 多多聲

慶祝革命成功 推翻帝制

雙十紀念革命幾時變咗反共(香港幾時唔係反共)

屌，中華民國囉。唔通係鄰國支那咩

BTW其實我相信一定有人拎呢面旗
不過開POST講舉呢啲，等青天白日旗唔好太過重點咁反感嘅人又無咁多

借啲鮮明代表去反老共

你唔係真係紀念辛亥革命下話
老共真係多謝你 因為老共自稱辛亥革命同孫文繼承者

由一個剛甩P
看天上的星
#243854
嘅人宣佈?

拉

五色旗先至係中華民國國旗

食撚咗飯未呀
啱啱甩P

暴徒始祖 鐵拳無敵

雙十起義必須銘記, 讓我們繼承革命先輩的光榮傳統

星期四不如係地鐵站外搖旗吶喊，分開早上7時（或者早啲）開始每人十分鐘,流水式至八點半，因為又可以返工返學，又容易夠人頭，方便記者拍攝，台灣十萬人集會撐香港，我哋一定要做返啲嘢！

我諗可能無乜人咁早下午至放工時間聚下人會唔會好啲

1915年袁世凱成立的「中華帝國」，採用與中華民國五色旗相同的顏色和寓意。

五色旗是五族共和的象徵。

中華民國唔係我既國

你邊一日被中華民國統治過?

ON

你都CLS

「聯俄容共」聽過未？

未聽過就GOOGLE

孫中山投俄共, 獲得俄共資金及武, 先至可以打嬴 (暫時 + 險勝) 各省軍事實體

「青天白日滿地紅 等於 反共剿匪」真係天大既笑話！

咁樣又會有江派支持

邊個無知, 就要屌邊個

成班人被國民黨洗腦咗數十年, 不重視也不尋求真相, 重要錯落去？

好撚多...

唔好為呢啲小事嘈了
青天白日一直有人舉緊，我認為唔係個個都舉就得

香港人應該舉陳炯明

舉呢張

SOR講得唔清楚，除咗呢張垃圾

即係呢張唔得啦

北洋政府

［我有野講］咪撚再唱歌叫口號［入黎睇下自己衰咩］

舉五色旗有冇得諗

係民記講紀念武昌起義咪得囉

光復中華 民主中國

推翻滿清迫清帝退位
係袁世凱
所以孫中山做臨時大總統1個月
就被人趕走
跑返廣東

唔好意思 阻阻你
係時候集中返係實際行動上 入嚟睇下小勇武點可以有大作為

【實際行動戰術整合】正式宣佈下回合開始將會冇人被捕

齊舉五色旗

好過個 國民黨國旗
暗示香港 要推翻政權 ？

要感謝台灣人 應該支持建台灣國
而唔係慶祝入侵臺灣嘅民國

清朝國統治過 同英國統治過 仲有日本國

最近期係 中共國

而家講緊辛亥革命同民進黨

感謝與香港同行，支持民主自由的台灣人

最好唔好有藍綠色彩，一個唔該team kill，台灣真係多得我地唔少。唔好以為高調多謝台灣真係有咩幫助，除時害埋去左旅行嘅手足。

屌，呢個post 政治潔癖到仆街

人地民主左架啦，黨國分開架啦

中華民國＝民進黨啦

應該舉青天白日滿地紅＋民進黨旗

屌，你自己走去問下台灣人
真係欠屌，我自己就分咗兩樣嘢
但民進黨自己本身已經對中華民國係有一定程度抗拒

唔洗問啦，咁即係你想屌埋蔡總統

人地總統府叫中華民國（台灣）總統府

順便屌埋啦

啱啱好想搵埋LINK
人哋係總統，一日未去中華民國化，一日都要做個樣出嚟
唔通小朋友咁一個唔鍾意就話唔舉咩

咁周子瑜呢，上次拎呢枝旗比中共屌，你點睇

定係你想同中共一齊打壓呢枝旗？

你睇撚晒我啲留言先啦
我打壓你老母咩，我一直講緊我個人就無所謂，不過最好舉埋其他旗以免單一旗
首先，台灣獨派會反感
然後，國民黨而家係好撚多統派撚，佢哋係唔撚支持香港嘅
用下個腦，雙十又舉，民進黨旗又舉，中華民國頻又舉，咁咪唔係單單聚焦喺支民國旗上囉

其實我都係話舉青天白日滿地紅同台獨旗，再加支持蔡總統連任，我一開始只係屌啲人唔識黨國分開啫，點知你屌番我轉頭

應該要做呀，幫英文搞做勢大會，舉民進黨旗

而家係黨國分開你講得無錯
但實際上有唔少人係唔會將佢哋分開咁睇
因為始終本身有關聯

咁咪要教導下香港人分開，唔係同中共一齊打壓

建議青天白日滿地紅＋台獨旗

先聲明我是台灣人，香港人想舉什麼旗幟我都支持，這是你們的土地，每個人都有權利舉自己想舉的旗幟。

不用害怕舉什麼旗會被台灣人屌，台灣內部有300多個政黨，自我認同光是自己人就吵個沒完，光是台獨內部還分為好幾種，不過目前最大公約數仍是認同自己的國家叫中華民國，在10/10舉中華民國國旗是沒有問題的。

香港人加油！台灣撐香港！

台獨就騎劫台灣人咩民進黨旗？

如果每個台灣人像你，就不會這麼多草包韓粉
雖說台灣是民主國家，但以我個人之見，實在太多人沒在珍惜

我既意思係兩支旗都可以，廢事上面班歷史文盲嘈

我覺得十.十 香港人歡天喜地慶祝一日係好撚落到中共面......有得諗喎

push

BTW有無巴打知整面旗大概唔同SIZE要幾錢
上網搵過又分唔同料又剩

隔離POST睇到，原來最新雙十係咁設計

中華民國國慶先針對到支那

辛亥革命對支那都係得益者 , 唔好柒

有一班人想同中共一齊轉移視線

柒完未？知唔知而家國民黨已經俾支共滲透得好全面？所以點解而家討厭國民黨仲多過民進黨？

仲有睇撚清楚啲留言先，中華民國國旗可以舉但唔係全部

推一推

黃興才是真英雄

舉腳贊成

我屌你老母，人地講民國，你就扯國民黨，而家係民進黨執政阿死傻鳩

屌你老母傻閪，而家講緊好多台灣人係對中華民國同國民黨一齊睇㗎
教香港人分黨國有撚用咩，真係戇鳩到你
所以我一直講唔好單舉民國旗，屌你老母一直回到原點答完又答

你睇下自己上面回乜撚野先啦，我唔撚反對舉埋台獨旗，但將民國=國民黨呢個概念扯埋一齊真係on lun 7 9到震

台灣好多人識分，你咪撚騎劫人地，讀下書先發言

推到10月10慶祝雙十節

戇鳩仔，一句嘢就推翻我之前解釋過嘅嘢？
你做乜柒其實話撚明呢個點係對台灣人係有爭議
你去教台灣人分開黨國？
屌你老母我再講多次，咩都舉咁就更好
使唔使我重複多幾次？

柒頭皮好多人識分唔代表個個都會當一回事
你睇多啲台灣時事，上下台灣網先啦柒頭

我一直有睇，係你無撚睇扮四條啫

推，不如搞個日一齊去黃店消費，支持黃店慶祝國慶

屌你老母又拎呢張圖出嚟做乜柒呀傻閪
你老母早幾頁咪講撚咗囉又講返同一樣嘢
其實你喺度做乜撚嘢

咪撚轉移視線啦死三毛

你隻戇鳩而家直頭話我三毛
屌你老母你到底喺度做緊乜撚嘢呀
真係戇鳩到你

你的確係

中華民國唔等於國民黨，他是「真正中國人」的第一民主國家，由那個黨執政根本無所謂，只要不是法西斯政權就可以。

DPP Flag!!!

舉孫中山巨型畫象！

一圖勝千言，中華民國國旗國號係中共永遠的痛，中華民國一日存在，就等於繼續提醒全世界中共得國不正，點解香港人反而自我審查刪去國慶、國旗？